\documentclass{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}

\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}

\begin{document}

\section{Fragen}
\begin{description}
\item[loss of heterozygosity] Verlust der Heterozygosität $\to$ Funktionsangleichung durch Mutation eines heterozygoten Allels
\item[joint propability] Wahrscheinlichkeitsverteilung beim zweier aufeinander folgender Zufallsexperimente, bei denen Experiment 2 vom Ausgang von Experiment 1 abhängt. Randverteilungen sind dabei trotzdem gleich
\item[tumor suppressor gene] Gen, dessen Ausfall (z. B. durch Verlust von Heterozygosität) der Zelle Tumorzelleneigenschaften verleiht
\item[passenger mutation] Mutation, die gemeinsam oder als Folge einer kanzerogenen Mutation auftritt, selbst aber nicht zu den kanzerösen Zelleigenschaften beiträgt
\item[cell turnover] Zellzyklus: Interphase, Mitose, Zellteilung (oder: Mitose, G1, S, G2)
\item[metastasis] Ablösen von einzelnen Zellen eines Tumors $\to$ Blut- oder Lymphbahn $\to$ ablagern $\to$ bilden eines neuen ``Tochter''-Tumors
\end{description}

\section{Web research}
\begin{itemize}
\item \textit{BCL6} ist typischerweise betroffen von interchromosomaler Translokation
  z. B. (3;14)(q27;q32), dadurch fehlen regulatorische Bereiche im 5'-UCR
\item \textit{bcl6} wurde überexprimiert nachgewiesen in
  entarteten Lymphozyten (diffuse großzellige Lymphome)
\item \textit{bcl6} inhibiert Interleukinantwort der B-Zellen
\item Mutation von Gen, das für normales Zellwachstum wichtig ist
  führt zu krebserregender Version $\Rightarrow$ Onkogen
\end{itemize}
Quellen:
\begin{itemize}
\item \textit{Bihui H. Ye et al.}, Alteration of a Zinc Finger-Encoding Gene BCL-6, in
  Diffuse Large-Cell Lymphoma, Science, 1993
\item \textit{Peir-In Liang et al.}, BCL6 overexpression is associated
  with decreased p19$^{ARF}$ expression and confers an independent
  prognosticator in gallbladder carcinoma, Tumor Biology, October 2013
\end{itemize}

\setcounter{section}{3}

\section{Programmierung}
\begin{enumerate}
\item gegebene Funktionen
  \begin{itemize}
  \item \texttt{initHanoi()} erzeugt eine Liste mit 4 Elementen:\\
    Anfangsstapel mit nDisks Scheiben\\
    Hilfsstapel, leer\\
    Zielstapel, leer\\
    Anzahl der Bewegungen
  \item \texttt{plotPole} und \texttt{plotPoles} sorgen für eine graphische Darstellung eines übergebenen Stapelzustandes. Nicht notwendig, nützlich für Visualisierung, evtl. Fehlersuche
  \end{itemize}
\item \texttt{moveTopDisk}
  \begin{itemize}
  \item  Parameter:\\
    Liste der Stapel\\
    Quellstapel\\
    Zielstapel
  \item Rückgabewert muss der veränderte Stapel sein (Aufrufparameter wird nicht verändert)
  \end{itemize}
\item \texttt{recursiveHanoi}
  \begin{itemize}
  \item Parameter:\\
    Liste der Stapel\\
    Anzahl der noch zu bewegenden Scheiben auf erstem Stapel (alternativ über \texttt{length} abrufbar)\\
    Rückgabewert: Liste der veränderten Stapel
  \item Aufruf nach Initialisierung der Liste um Spiel zu starten, sowie rekursiv 2x pro Durchlauf
  \item Züge: (mit $n$ Zahl der zu bewegenden Scheiben) es werden
    $2^n-1$ Züge benötigt, denn:\\
    $2^n-1=1$ Zug, um kleinste Scheibe zum Ziel zu bewegen ist wahr
    für die letzte Scheibe $n=1$\\
    für $n+1$:\\
    $\left( 2^n-1\right)$ für jeden Teilstapel (Quell- und Hilfs-)\\
    $1$ Zug für letzte Scheibe\\
    $\Rightarrow \left( 2^n-1\right) + \left( 2^n-1\right) + 1 = 2 \cdot
\left( 2^n-1\right) + 1 = 2^{n+1}-1$
    \begin{itemize}
    \item 10 Scheiben: $2^{10}-1=1023$
    \item 20 Scheiben: $2^{20}-1=1048575$
    \item 30 Scheiben: $2^{30}-1=1.07\cdot10^9$
    \end{itemize}

  \end{itemize}



\end{enumerate}

\end{document}
